# README #

### Enunciado Trabalho Final (2017/2) ###

# Objetivo:
O objetivo deste trabalho é consolidar o conhecimento sobre conceitos e construção de sistemas empresariais orientados a objetos em arquiteturas multicamadas através da exploração dos tópicos discutidos na disciplina de Fundamentos de Desenvolvimento de Software.
# Enunciado do problema:

Estamos interessados em um sistema de informação para o controle de leilões.

Os leilões suportados pelo sistema são do tipo:
--Leilão de demanda. Compradores fazem lance de demanda para comprar um lote que o vendedor pretende disponibilizar pelo maior preço. Vence o participante que fez o maior lance de demanda primeiro entre todos os lances, desde que seu lance seja maior do que o preço mínimo estabelecido pelo vendedor.
O sistema deve suportar a realização de lances da seguinte forma:
--Aberto. A qualquer momento é possível verificar o valor de todos os lances já gerados e qual o lance vencedor no momento.
Ao ser criado um leilão no sistema, todo leilão deve possuir a identificação do usuário vendedor. Por fim, todo leilão possui um preço mínimo associado ao lote.
Lote é um conjunto formado de um ou mais bens que serão leiloados. Os bens a serem leiloados devem possuir uma descrição breve, uma descrição completa e uma categoria (por exemplo, mobiliário, informática, etc).
Sobre os lances, é necessário conhecer o valor do lance e identificador de qual usuário realizou o lance.
Sobre os usuários do sistema, é necessário conhecer pelo menos nome, cpf ou cnpj e endereço de e-mail.
Ao final do período que um determinado leilão está aberto, o sistema deve determinar o vencedor do leilão.
Em suma, o sistema deve permitir os seguintes casos de uso:
* Cadastrar usuários;
* Cadastrar leilão e bens a serem leiloados;
* Encerrar leilão;
* Visualizar detalhes de um leilão já terminado ou em andamento;
* Cadastrar lance em um leilão em andamento;
* Cancelar lance em um leilão em andamento.

# Base de dados: #
O trabalho deve fazer uso de uma base de dados. Pode-se o Derby (como testado em aula) ou outro gerenciador de banco de dados.

# Requisitos: #
Os seguintes itens são obrigatórios na implementação do sistema:
* Arquitetura multicamada (pelo menos 3).
* Uso dos padrões de projeto explorados em sala de aula, sendo obrigatoriamente:
* Uso do padrão “Facade” para isolar a camada de domínio da camada de apresentação;
* Uso do padrão arquitetural “Domain Model” na camada de domínio;
* Uso do padrão “DAO” na camada de persistência.
* Interface gráfica de usuário desktop (interface textual de console não será aceita);
* Persistência em banco de dados relacional;
* A camada de persistência deve ser implementada sem a utilização de frameworks mapeadores objeto/relacional (como JPA, Hibernate, etc);
* O banco de dados deverá ter sido previamente populado (um arquivo contendo os scripts para geração do BD devem ser entregues juntamente com o código fonte) com, no mínimo, os valores necessários para uma boa cobertura de casos de teste.


# Desenvolvimento e avaliação do trabalho:#
* O trabalho pode ser realizado individualmente ou em grupos de, no máximo, 3 alunos.
* É tarefa do grupo garantir que o sistema esteja apto a ser executado quando entregue (fontes, executáveis, libs e banco de dados populados devem ser entregues).
* Mensagens de erro apresentadas durante a execução do programa, mesmo que a aplicação não pare de executar, serão consideradas como erros de execução.
* Os trabalhos serão avaliados de acordo com o que é pedido no enunciado e o que foi realizado com sucesso pelo sistema. Também serão avaliadas a modelagem do sistema (correta criação das classes necessárias, com seus atributos e métodos, encapsulamento, e correto estabelecimento de relações entre as classes) e sua implementação de acordo com os conceitos de orientação a objetos e arquitetura multicamada.
* A comprovação do uso de teste unitário, padrões de projeto e de programação por contratos será levada em conta na avaliação do trabalho.
* Trabalhos copiados resultarão em nota zero para todos os alunos envolvidos.

# Entrega do trabalho:# 
* Todos os arquivos necessários a execução do sistema, bem como os arquivos-fonte, scripts de banco de dados e os arquivos de teste unitário, deverão ser empacotados em um único arquivo (.zip) e submetidos através do sistema Moodle até a data de entrega.
* Não serão aceitos trabalhos enviados por correio eletrônico.